【連登 商業電台 光明頂 討論區（四）】

指點江山，笑傲江湖
會當凌絕頂，一覽眾山小
午夜會高峰，煮酒論英雄
人傑地靈，光明頂
登絕嶺，看世界，群雄聽晚繼續決戰光明頂

雷霆881商業一台
星期一至五 2300-0000
陶傑 、鮑偉聰
光明頂

第一帖

第二帖

第三帖

自2017年9月8日起， Facebook專頁上收看光明頂之現場直播。

光明頂 商業電台 Facebook 直播重溫:

08/09/2017（五）：

11/09/2017（一）：

12/9/2017（二）：

13/9/2017（三）：

除左8號 其他已經唔WORK

自從gmdwithus個網冇再upload之後冇再聽
live個時間唔係成日得閒

其實照樣都有得download 只不過無經gmd個網上傳

係到講咸書

喺19面前講腦燒

笑死

蕭若元話

見到19即刻黑面

幾好聽

原來做過67暴徒

掟差佬

講到黑社會咁

今集終於冇咁行貨

風向一轉

今日一定被人投訴

乜春都冇 出得街？

鹹果D茶舞

1集唔夠喉

幾撚好笑

返去睇

40年前有紅衛兵
今日香港有何衛兵

19鮑Sir可能有生命危險

林彬

殺！

討論緊討論港獨

兩條友

本來無港獨，係D政權人士不斷制造

有冇巴打backup 左？

笑死
叫人數下一集講左幾多次港獨

擒晚要開工聽唔到，請問點聽返擒晚個集？

洗腦

好似上緊course

Fb live

殺無赦呢d, 係咪個腦唔係幾平衡

專家好認真咁答左

【香港法律】唆使、鼓勵、勸說、試圖勸說或建議別人謀殺他人，可處終身監禁

第212章 《侵害人身罪條例》

5. 串謀或唆使謀殺

任何人在香港境內串謀、同謀及議同謀殺他人，以及在香港境內唆使、鼓勵、勸說、試圖勸說或建議別人謀殺他人，不論其謀殺對象屬何種國籍或具有何種公民身分或在任何地方，均屬犯罪，可處終身監禁。

(由1911年第30號第2及5條修訂；由1983年第64號第4條修訂；由1999年第13號第3條修訂)
[比照 1861 c. 100 s. 4 U.K.]

19你以前拍檔讚你9淺1深

用專業知識黎抽水零舍好笑

變左醫學節目

19d比喻真心正

鄧寄塵個仔

催眠大師
毛主席

隔左咁多年都仲有效果

點睇共青團民調支持港獨

屌左錄音先

聽晚有[Dream Bear

訓左冇聽，邊個叫我？？？

"群眾"其實猶如細胞，細菌病毒可以一發不可收拾！！！

人云亦云西瓜靠大邊，人性自私本能也！！

又拎返難民嚟講

DREAM BEAR

同畜牲討論呀！吹咩

繼續討論大學可否討論港獨

五星紅旗迎風飄揚

台灣冇你匪國咁小氣

19同dream bear立場有d唔同

對錶, 唔好咁激動住

魯平都落左地獄啦
瓜左老親就當無講過架啦

寫左公開信質疑人大決定, 唔怪之得有人想你坐監

尖啤真係奶共奶得好理性，同其他盲奶真心唔同

奶689果陣

宜家仲有邊到有線上重溫？

殺無赦 字字千鈞有力

LM

dreambear都講DNA

成個on仔咁

幾有潛力圖feel

江澤民老豆係漢奸走狗賣國賊

你而家至知？？

江世俊

聽dream bear一席話 真係勝讀十年書

鄧英敏

English~~~~

除左一個

English Tang

Good old day

大耳窿唔會嗌殺無赦

佢兩個好似幾frd咁喎

佢同馬時亨真係好FD

點解可以係咁講牌子名> 電台條例唔同TV?

間間19傳媒都話極右

香港19傳媒好狹隘
點叫人畀錢🤦🏻‍♂️

馮同學

要唔要錢唔係關鍵囉！！！！

免費CCTBB日日高捧道德婆踩爆另類黨同侵侵！！！

有線都係咁🤷🏻‍♂️

仲有傻西信有線持平？？？

又high咗

而家都多德國人不滿
係Netflix
睇個套扮元首幾受歡迎

其實左膠(尤其好多真身共狗既！！)任何乜撚排外保護主義，現實不過係人類先進文明既自生抗體，非常符合細菌學定理！！！

又馮

借勢爆料

連何君堯都不如

一野2抽，乾晒！！！

咩問題呢馮同學

尋晚個集feel到19大巴大巴車落班左膠到
完全係有畫面

bno

抵你認叻既

所以我不嬲話，共狗先至係終極資本主義魔鬼，皆因隻隻支那都傳有幾千年優質DNA：

有錢洗得鬼推磨！！！

19中醫都屌

佢唔只第一次講, 唔通童年有不愉快經歷

果陣咁好世界，有條件無知
專心揾錢就得la
即係美國有d鬼仔都大鄉里咁

今集好精彩，屌到d廢中廢老啪啪聲
搵到錢只係因為出世出得合時

我廿歲起已經只會認：

香港地球人！！！！

肯定會反效果

珠光寶氣 Netflix 有
唔駛咩特技，就係touching

我屋企人係做急症室
係的的確確收到指示會有傷亡
我仲影住黑警帶住長槍操過去
呢世都唔會忘記

19都提醒香港人：黑警當晚準備開槍冧五百友

香港人真係太天真，好多豬以為佢唔夠膽
中共有乜做唔出，佢唯一顧慮經濟危機觸發支爆

所以我當晚係覺得第二日搞罷課罷工
當然個個都唔敢啦
但明明佔中原意係癱瘓經濟中心去作訴求
罷工都係一個辦法
去到咁都唔罷我果日發覺原來香港人既底線真係可以不斷降低
遲早有一日死有全屍都會覺得感恩

如果嗰晚開咗槍就係另一個世界，所以中共呢一步懸崖勒馬真係好醒

梁匪係咁計
開槍唔反抗:立大功
反抗:中共因為面子必須撐佢

佢真心無人性

呢點證據確鑿無人不曉啦，但係千祈唔好以為而家條八婆做唔出

監製

對六七八十後黎講，識睇既一定睇PHouae，更識睇就更睇Hustler！！！

對六七八十後黎講，識睇既一定睇PHouse，更識睇就更睇Hustler！！！

陶生去左邊？

咩意外？

記住講埋，當年我地睇鬼妹甜書既時候，支蝗仲只識睇鴨記賣返去又剿又黏既蛇貓狗乍！！！

屌

屌你原來遲到

遲到

監製想話比你好落台，比你接，但你又幾坦白自爆

唔怪得個promo連名都無，原來突發

19會唔會比人照肺

當年PB,PH賣HK$25,美版US$7，我地LSC最興灰錢共享，我當年就有同現今DOJ，JLW某幾位大哥一group囉！！！

蘇絲黃，卓韻芝

19應該咁兜：

拿！！至少證明係真Live啦！！！！

老實，屌過兩三次鬼妹俄妹，夠了！！！

後窗呢！！

鞋過砂紙

屌！！童星不如以後落埋場啦！！

五六七十後齊晒章！！！

射雞英雄傳

個網係咪死咗

Off Air....

監製：屌你下次早d出門口啦，搞到連我都要出埋黎

我仲聽到！！只係呢兩三日有一兩條link俾有心狗廢撚左！！！

童星："你好有經驗喎！！！"

19：O！！！！

大班攪PB中文版，死晒！！

最後呢句好衰

19，你Out哪！！支那呢兩年興"充值直播"好耐啦知冇？？？

商台大把gay 佬&婆la

另類雜誌？？嘻嘻，嘻嘻！....（問旅遊家啦梗係！！！）

點解又唔做fb live?

唔講加泰

可以係冇動機
純粹想殺人

神探mode

欲擒先縱！！！

今集好悶

馮

繼續

肯講加泰未
槍擊尋日後半都已經講到悶啦

19安全至上

連續兩日特登拖長打死唔講加泰

app已熄
才子仲未决定加泰企邊面

又多位巴打睇清楚港柒
走難民族邊會有公民意識

共產主義好比為喪屍病毒/異形入侵

黃永真係好9煩

懶中立

開始未呀

次次跑馬跑到超時，但又唔補返鐘

衛斯理幾十年前“後備”已經寫左

正能量
邊間19 傳媒 ?TVb

估唔到19有睇戰狼

我9錢都一早屌左廿年，從來只有支那咁撚中意拉關係，下下乜撚華僑狗僑！！

你幾可日日見新聞提乜美僑，英僑，日僑乜撚僑架？？？

馮生可唔可以唔好再笑

又神探

19又神探上身

咁d疑點都合理既

佢一係就笑，一係就係係係

槍多，點算疑點，美南部，大把人擁有超過百槍，特別佢有狩獵牌

Loop黎loop去loop夠未

呢個星期都好悶

係 睇今個星期講啲野就知19淨係靠食老本，佢條友今個星期肯定好多節目同飯局 ，無時間準備啲核心光明頂聽眾會期待既topic(eg 快運停飛反思，加獨立公投泰，仲有佢老家英國既問題)

中秋同感因應該幾忙

錢穆正正係好心做柒事！！！

支那若早早亡國，更多殖民至會更多蝗蟲識進化！！！

中華民化花果飄零🤷🏻‍♂️

支那DNA同熟讀"識事務者為俊傑"下，文人十居其9.99都係犬儒懦夫，從未肯接受支那種必須"先死而後生"！！！

梁漱溟冇鬥死算好彩🤷🏻‍♂️

隔左一個星期終於肯講加泰

19全盛時期可以講錯幾多次個地方名？

卡塔⋯
卡泰⋯
加塔
卡塔郎尼亞

其實冇錯既，譯名姐

但你用死一個就話姐，19個個用哂，轉黎轉去 不過係無傷大雅既

鮑 + 馮

藍屍震都叫TOP？？？

金毛狗鞋唔撚係咁擦呀嘩？？？

年年垃圾💁🏻‍♂️

反正19最憎講施政報告

19又放長假

今集又邊個

五毛災難警報
勿回奶西妖post

嚴重直線

鮑sir直線抽擊

仲研究緊點樣先可以拎盡果300蚊

鮑sir直線抽擊埋嘉賓既證虛偽

繼續直線抽擊

嘉賓駁唔到

包Sir，其實係支那種DNA作祟：

永遠用超短近期小利益換長遠大大利益！！！！！

19一向都係咁講，你無一國兩制唔緊要，你講就得架啦，d錢會識走。

嘉賓真係好柒

佢勁無奈，人地係咩監察人權，你就同佢講香港人唔care呢d野

佢虛偽啫，外國人最緊張咪又係錢，只不過用人權去包裝

共狗"長期打算，充分利用"嘛，我9錢一早屌過無數次：

香港只係個過渡性慰安所雞棚！！！！

2018都嚟緊仲信香港有一國兩制既天真過天真嬌

香港關係法的確係關鍵

全個飯民

香港必須先死而後得真永生！！！

攬炒咪攬炒囉！！！

同你賭命美國唔會取消香港關係法

嘉賓開始燥底

香港人以為去醫院洗腎、照磁力共振係有錢就得，如果呢個關係法冇咗，呢啲儀器想引入就麻煩好多

明屌錢志健呢乍外國護照搵食狗，到尾咪又係旨在明知幫支共狗洗白白！！！

即係中國好難入倒呢d儀器？

寧鳴而死！！！

你叫嘉賓情何以堪

當然係舉例，唔知道邊啲先算敏感技術

泛民支持者都係

今次我認同你呀

係咪錄架

資產階級自由化前

應該係錄音啦

連放三日假

個時大學生真係好勁，會用雞尾酒

點解陶傑好似唔係幾認同光州人反抗？
話佢哋暴動又話左膠，全斗煥唔跟憲法啲人反佢唔啱咩？

韓國材

唔奇！八十年代，新聞成日唱衰大學生

係講呢啲國際事件先無咁19

韓國近期好興懷舊80’s
呢套又係hit

佢唔係第一次，每次發生大事件都會唔見人

唯一即時有回應就係佔中

咁佢都要諗諗先既
唔係既話佢唔講，你又話佢避
佢講，又驚講錯野
唯有去下旅行先

去旅行頭腦都清晰d

以往佢去旅行會擺上fb, 今次唔見，可能係有事要請幾日假卦

覺得係 上年 Signal 解碼追兇 大hit

之後多左時空穿越劇

呀姐

汪明荃

維穩 今集唔洗聽

今晚唔洗聽

做乜春

汪牙蛆

完全唔想聽

阿姐主動搵19

我有畀你屌架！巴打召喚

條19擦到呢

又唔係維穩既，講下佢d粵劇野咁

似係屌政府喎

陶傑可唔可以表演撚狗

俾佢發洩吓啦

阿姐真火咁喎

汪阿蛆

應該佢爭唔到話事權，要發洩

佢係屌政府啦

阿姐好大怨氣

酸味濃

似係想做呀頭點知無份嬲嬲豬

阿姐，唔好政府話咩你都反先得架，人地都未上任，你比d時間人地先得架

至少宜家係搵左個佢唔服既

阿蛆慶到除衫

你講得岩喇！陶傑！

同葉劉同鄉

佢對戲劇比奶共更重視呢樣真

有沒有人會去facebook直播度派嬲?

粵劇呢D野係香港淘汰LA，番廣洲發展都有十年八年玩

好多人派

Agger, 呢方面唔懷疑既

阿蛆好慶

關唔關唐唐事

阿蛆好明顯想做主席

濕9

垃撚圾,有事就識搵19

有D似葉劉

咁又未必
佢奶共還奶共，對粵劇係的確幾認真既
呢樣我地應該對佢予以肯定既
要同咩京劇對抗呀

一隻上海儂西咁多年自封扮大佬官鳩吹廣東大戲？？？

俾汪家英都唔外國勢力做

粵劇係得廢老先會睇

當你咁熱心一個行業，花咁多心血，到頭 來揀左個外行人黎lead, 唔順氣都唔出奇

一隻滬共儂西咁多年自封大佬官鳩吹廣東大戲？？？

十九又喺度撚阿姐，笑撚死

外國遊客都應該有d興趣既認真

19係咁撩慶阿蛆

咁認真講，佢搵返自己行業既人做都起碼係自己友呀，爭主席位係內部鬥爭
你搶左班人個主席位就唔得

會唔會突登玩鳩你

利申幾鐘意睇大戲

我淨係見到一個爭唔到領導地位既老乾婆
霸住寶貴既大氣電波發脾氣

阿姐同19本身係咪幾frd，又會主動搵佢

呢個topic上881晴朗可能仲岩

請得外國人，梗係想增加外國人黎睇既機會

比業界攪，都係派飛比D老人家去

阿姐個意思就係咁

你唔係搵我都搵番個好d架

突然間有個FF ：
而家有個棚俾廢老鳩坐
輕則老麥大快活會冇哂免費水廢老，重則佢地喺嗰度嘻哈完冇哂力屌我地「廢青」

猶如有娛樂嘅年輕人有心情玩冇心情理政治一樣，有寄託呀

777，689 ，唐唐

一係開番個顧問位阿姐做，其餘節目規劃呀marketing呀，就流番比個外國人話事啦。

上得19節目，預左講咩都扣番落政府架喇

況且佢上黎就係想屌政府

又重演馬斐森 事件

19就係不斷想spin過去撚狗

支那人義和團思想

鮑sir個笑容

恥笑力十足

19原來係新一代阿爾克馬爾

投左689，777票係咁架LA

而家個戲曲中心無左粵劇咩？

affiliated

Affiliated

西九果度無既話，啟德你會有咩

魔鬼在細節

冇得做總監就開口埋口本土本土 ,佢有撚資格講本土咩

不夠底氣

19吹到

好想叫佢收皮
最好將私處中心剷左佢

忽然本土

成座嘢俾你班友話事仲得了
到時cap水cap到傻

同班原居民 一撚樣

相信將來會同科學館一樣
果D展品同十幾年前讀書時候一樣，仲好多野等特維修，成間館又殘舊

有事就本土冇事就奶共

單就香港粵劇計，阿姐貢獻應予肯定。香港粵劇絕對唔應該自然淘汰，應該繼續保護發揚創造

召喚我有俾你屌架

香港粵劇唔係淨係得阿姐一個人，唔係因為佢投共就成個藝術放棄，重有大量值得發掘嘅嘢，好多學術研究、藝術發展都要做，而戲曲中心的確係為香港粵劇甚至其他劇種提供表演同發展平台。觀眾重多咗個地方睇戲。

連廣東話呢d文化都唔推廣，粵劇又點生存

一定要並駕齊驅，一齊推廣一齊做
廣東話係語言、文化層面；粵劇係藝術層面

唔只藝術，連香港特有既節日，好似天后誕，香港人都冇假放，有幾多人可以去到，要去既都要請假去，呢d日子有舞龍舞獅表演，唔通等新年先睇咩
政府唔立為公眾假期，係唔可以令全城參與的

【汪妖婦愧對師祖】
汪明荃曾與林家聲拍檔演粵劇感謝他當年的指導

【虛偽汪妖婦目無尊長】
林家聲逝世 曾與汪明荃反目拆夥

【林家聲逝世】羅家英：佢係戲迷情人 汪明荃：佢好多貢獻

【林家聲出殯】聲哥遺體今火化 &#160; &#160;陳寶珠、汪明荃送別

特備節目 我們是這樣「唱」大的 汪明荃 (撒旦音節錄)

06:06 汪氏即席清唱 《用愛將心偷》

08:04 汪明荃講解唱流行曲, 與粵劇的技巧之別, 及用聲技巧

13:58 領金針獎走音拆聲片段
&#160;
以奶共身份騎劫八和會館變八婆會館不得特止
仲持住自己係八婆會館既地位同師父反面，真係一d都唔虛心受教, 唔怪得知歌技底子欠奉, 運聲技巧拙劣,唱歌唔夠氣, 臨到晚年因為功架不足而用爛左把聲啦!!!&#160;
你條八婆老妖汪明荃 唔好用你既吊頸腔歌聲沾污林家聲既名聲 &#160;
林家聲心諗&quot;你唔好話畀人知我教你呀!&quot;

【妖孽當道】汪明荃連任八和主席

屌你老母商台FACEBOOK LIVE又唔撚留底 洗唔洗DEL得咁撚快

香港地外行人管行內人好正常

藝術唔畀返行內人打理，又唔知會變成點

唔畀阿姐做，都應該畀輝哥做啦

聽到嘉賓係阿姐 即刻轉台 個題目完全唔吸引

你走寶，

琴晚其實幾好聽

回應我有畀你屌架兄：我依然認為佢係有辱師門，聲哥所論自在人心，只是面對香港粵劇之發展，仍要有一定影響力的人bargain

八和會變八婆會

19講野都幾大膽

大把靚女發明星夢
冇so點解要捧你先😎

今日邊個

係咪一定紅先，19係咪食過，而且電影公司上市，算唔算貪污

19加鮑

班左膠好淫亂

不嬲都有屌某啲荷里活撚樣虛偽

但個重點係女方係咪自願喎

近年最虛偽一定係上年美國大選投票條片

19講左成晚，就係講連登仔成日講既「勞資糾紛」

Deal好有乜問題

Your face your fate + 勞資糾紛

19今晚詳細解釋

大陸成個電視台d女都領導後宮🤑

個男人係有精神病，試過走去女方屋企問口打飛機；

開部戲畀女主角佢做
玩乜都得la

當然有分別，外國電影公司，你估開戲係一個人拍板；跟本成件事19自已on99

琴日睇到都打個突

去過法幾次法庭，初初見到係有個警察係庭度，到最近一次(上年)改左由外判保安做，都只不過做分流，叫人咪嘈

除左CCTV之外可以話冇任何保安措施同基本登記資料

尖啤

尖啤仲諗住中英聯合聲明

國際法唔apply落中國架

要走資了

三個人爭野講

劉夢熊嘈撚到爆咪

佢係真心膠

今集正

佢日日係到背書做乜撚

19: 唔好講捍衛，我想知姐

19揸英國護照，真係瘋狂食花生

唔洗FF啦 香港肯定冇運行

尖啤好大聲

今集好正

一定要facebook live

聽晚繼續

打格仔咪得囉

尖啤：我地三個聯名寫封信⋯⋯
19同鮑sir: 唔好搞囉

琴晚有冇FACEBOOK LIVE

今日真係冇FACEBOOK LIVE

將權力關進籠子裡

依句擺明係引蛇出洞啦

想19坐洗頭艇

中共政治改革是偽命題

又搵夢熊

開始背書

夢態

劉夢熊收嗲啦 成日係到懶醒 爭野講

佢一開著機，無人阻止倒

支那DNA強項：黨豺為虐！！！！

"沒有！沒有！沒有！"

好有當年納粹豪情畫面！！！！

直頭講到蝗國順口溜咁，強國人都係強國人

最叻咪背書囉

聽呢d我都唔太識聽, 個架構太複雜

咪又係懶內部制衡，實質權鬥廝殺

尖啤係咪口快快爆粗
狗屎?

咁多人過了連登

啱啱放出黎？

19寸dream bear
今晚高層次d 唔係齋講人名 數字

今集

無左dreambear, 起碼個節目我聽得明

條on9背書佬一味係到講資料

各有風格！！！

的確係，如果本身熟中共個架構，聽dreambear應該會袋倒野落袋。但我真係唔熟。

IQ題：

21世紀仲諗"明君"既民族點解仲生存到？？？？？

民主比君主制好既其中一個原因，就係明君出現既機會太低。

小農DNA 有得食就得啦

中國人永遠唔會明白權力制衡既重要性
永遠只會推崇中央集權

MK教授?

xx輝？

細良師父董標呀！！！

從來支那教畜至叻轉身射過3分波架啦！！！

！

相比今日港奸，汪貞衛唔識移定民先，直頭傻撚唔入流啦！！！

所以臭閪支那胃癌發病率咪世界第一

過左下場，19態度即刻180度轉變

因為阿澤有鬧埋商台，應該有人提19黎

果句都唔算真係好鬧既，個監製串9佢，佢話番一兩句姐

依幾日幾高質
有dream bear代表一般比較開明既中國智識份子睇法
有陶傑同鮑SIR 睇出主要係制度同人性及素質問題
但香港或者香港人未來應該點自處? 真係一個 big question

繼續
卡塔洛尼亞
卡太羅尼亞

又係錄音？

一開頭咪講左岩岩宣布獨立囉
點錄音

咩都19講哂

普京講邏輯講常理ja ma

最衰都係俄羅斯
rajoy同佢個黨appeal自治區財政法案一定係受俄羅斯指使
唔係點會搞到今時今日加獨
rajoy同佢個黨都係俄國間諜

根本普京就係兜巴刮左班偽善既歐洲國家

而家先抽聽李飛！！！

訓著洗咩起身，林鄭講到明可以合埋眼

對住李飛打飛機

同埋阿澤已經45歲 唔係30幾頭

19真係好憎689

都係呢到闢邪無五毛

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

今集講鐵拳無敵甘乃迪

有D背稿......

鄧小平、習近平、王永平

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

林行止？

成個上去傳教既牧師咁，白痴來，等比19撚狗咁撚

做咗幾時年政府，算係咁啦

老毛寫詩多謝人，簡繁乜字都有，

信報都賣得就知佢唔撚有咩文人風骨啦

你老尾，老董個後台勁撚過你個中聯辦，出來做乜。

一句到尾：

多行不義鬼自生！！！！

20年前

前幾年夠講緊高度自治、港人治港，今日咪變左全面管治權啦

嗰碌。。。捧

咪就係，講以前

三支香 分享沐浴

等睇今日11點4後先肯開 ！！！

[size=4]18分幾！！！ /size=4]

終於開始
係咪19遲到定嘉賓遲到

唔係跑馬

講下旅行都唔錯

陶生做乜

全世界嚮導

今晚又鳩吹 個家賓都唔識答

19 今晚做咩事

我覺得好過項明生

好難計既，佢集中煲睇星一樣

佢兩個講完全唔同野

又tvb 觀眾又名校家長學生

北極光

我讀書d同學最威都係曬去法國、瑞典咁

19今晚講幾句

錄音?

一句到尾，

點解呢幾百年支那最繁盛既城市除左北京，幾乎全部都靠海，幾乎全部做過殖民地呢？？

玩命，算唔算討論案件

星期五通常都播錄音

好耐無聽鮑sir

五六日又去玩

今個星期冇

facebook有講

支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那支那

支那！！！

大家都做雞

人地做雞5你就聖女貞德？？？

人地做雞，你就聖女貞德？？？

其實係日本叫支那先係，單野離奇個乜

又係喇沙騎劫區？

喇沙圍爐撻朵打丁

我一早屌左林銀紙咪又係護照共狗架啦！！！

睇佢個女嫁俾乜水都知啦！！！

689真係痴撚線

佢即係話：

MI6殺佢冚家瀨英國護照既係100%合法囉！！！！

我就話佢特登

準備又君子獻人頭嗟！！！

重要時刻出黎擾亂視聽

開始爆料

瞻仰高院法官風采

包Sir有冇覺得19既遭遇比你寫既劇本更過分Dramatic呢？？？

9個少1個共狗做野左右結果易好多囉！！！！

妨礙司法公正
監都有得坐

人渣
法西斯
豈有此理

有真正法治既地方先係囉！！！！

依家可以點樣重溫光明頂

正！！！19加包Sir講《十月革命》！！

1917-2017

推返沙皇果個係2月革命
10革命推返果個係臨時政府

暗殺

三級合作邊條契弟講先架

一句到尾：

普習金，三契兄弟如當年三大魔頭投胎再相逢！！！！！

威廉2世其實都有做一件好事:
送咗批芬蘭獵兵返芬蘭, 係果度建立咗一個自由既國度

有紅樓夢

以國之名殺人無罪，清君側合法化

夢熊一旦開始講野，阻都阻唔倒

遇佛殺佛

cy

夢翁講左一大堆野，但我跟唔倒

講起十月革命
好想番睇齊瓦哥醫生

粵語協會討論區嘅粵語資料下載到幫到你

我唔嫖娼

廁紙包頭

包返廁紙先啦

G 付寶
芝雞堡不能只有我

大陸電子付款流行係因為假銀紙多

支付寶就唔會有假APP

大大巴車落連登仔度

Hardsell支那寶嗰堆五毛黎㗎

陶傑係大大巴車落果啲話人唔用電子付款落後既人

Lam!!

好核突

相對濕度突然大幅下降

林超英
劉夢熊

國家名義

再一次大大巴車落連登仔度

今集真係屌連登仔

八達通好舊ar

仲用現金？好old school

我一直反對電子付款就係同陶傑諗法一樣

傻更更連登仔

階段性勝利，比啲掌聲自己

想問吓，各位巴打們，有冇網上聽光明頂時，成日斷

無

得罪好多學店

果陣中五都好勁

突然間冇聲

讀唔出溫度

依家幾多度都唔知呀？

Refresh唔切？

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

包Sir，老實我聽講CCTVB不嬲有UnCut版私人分享，會唔撚會泊車陳既"限奶令"只係做樣，私下拍D更勁既"特供"佢班共狗老細嘆呀？？？

而家d 19 傳媒興叫得州

抽mp5水

吸乜撚睪丸

大陸公安賣比香港武警

黑星用來做世界

原單.外貿

MP4

又讚番呀默克爾

情何以堪都抄你

港女就洋腸，港男就洋槍

醫院管理局最新公布（只有中文）
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
下稿代醫院管理局發出︰

醫院管理局發言人作以下公布：

由於政府總部集會關係，本局預計有大量傷者需要送院接受治療。市民如有需要到港島區三間急症室（瑪麗醫院、律敦治及鄧肇堅醫院、東區尤德夫人那打素醫院）求診，輪候時間有機會較平日長，敬請耐心等候。
完

２０１４年９月２８日（星期日）
香港時間１８時４５分

何神醫呢單野其實好應該請埋廢董班打狗，eg.金毛啦！！！

五毛死曬

香港仲窗乜口丫，雞棚就雞棚啦！！！！

雞竇

呢鑊劈柒啦

肥平呢鋪大檸樂

請好多鋪食飯好似

今晚唔請夢熊大師

應該即派吳京去"救每一個中蟈人啦！！！"

係喎肥佬何係DB

拍戰狼真實版

叫icac 查下曾經同前局長共事過既人有冇利益輸送

睇多d 007 會明

臨尾都要大巴大巴刮落燒山度

記撚左2年，好撚記仇

人渣中嘅人渣

袁海文：供水自給自足 為香港為內地都好

2017/6/9

【明報文章】香港人很多也可能不知道香港對內地的東江水協議，過往20年來作出過很多貢獻。

1998年亞洲金融風暴，廣東國際信託投資公司（GITIC）及粵海投資（270）資不抵債過百億，時任總理朱鎔基委派當時廣東省常務副省長王岐山處理，打算讓這廣信官方投資機構破產。最後透過廣東省政府與香港政府簽訂30年的東江水供水協議，並注入粵海投資，債權人亦因這變相盈利保證的協議，接納削債及重組的方案，渡過難關。東江水，其實是救了市場對中國官方企業的信心。

同時間，香港政府更於1998年在財赤下，仍向廣東省人民政府提供超過23億元的免息貸款，興建輸送東江水到香港及深圳的輸水管道。但向香港的供水能力其實是沒有改變，與1994年第三期擴建工程後的11億立方米一樣。這是香港政府送給廣東省的大禮。

為何不降低最高供水量？

至今日，香港政府每年需向粵海投資每年繳付數十億作供水，2017年度的協議金額已上升至近48億元，佔粵海投資近半的總收入。東江水絕對是粵海投資的金蛋。但於2015年3月26日的《文匯報》報道中，時任廣東省水利廳長林旭鈿卻表示，若非為了香港每年最高供水量不變，東江的水資源是足夠沿線城市分配；在供港水問題上，廣東是犧牲了經濟發展來保障香港市民用水無憂。近日，發展局長馬紹祥和民建聯周浩鼎等，亦不斷只搬出「『統包總額』形式購買東江水，好比買保險，讓香港在遇到旱災時，有足夠食水供應」。其實，我同意需買保險，但會否買了過多的保險又或付出了過於高昂的保費？廣東的犧牲既然那麼大，為什麼不降低每年最高供水量，讓廣東不用犧牲經濟發展之餘，香港也可以少付一點錢，豈不雙方高興？

但看來，東江水這個「汲水協議」，很大可能還要被迫繼續支付至2030年。回歸後，憑以上的種種，可見香港人其實補貼粵海投資了很多很多。但粵海投資其他投資項目的表現都不怎麼出色，東江水又是否養懶了這些管理層？另外，陳祖澤、胡定旭、李國寶、馮華健及鄭慕智這5位在政商界打滾多年的人都是粵海投資的獨立非執董，每人每年收取最少港幣70萬元的獨立非執董酬金。他們對香港政府爭取更佳協議時會否有負面影響？

港府應努力開發水資源

2030年東江水協議將完結，香港政府應該開始盡快做好各種準備，學習新加坡和以色列開發水資源的努力，不斷改進海水化淡技術，盡力做到供水自給自足，提高香港的議價能力。屆時不但不用廣東犧牲經濟發展，若廣東省等地的城市因遇上旱災而不夠水用時，我們更可只以成本價甚至免費反向內地供應，再次助他們渡過難關。

作者是民主黨司庫、特許財經分析師

今日一定又會

連續2日

食左飯未

五毛點睇何志平一帶一賂為國捐軀

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

23:43先開第二節！！！

明明想講西羅馬滅亡又講錯左做東羅馬，然後鮑sir又要傻更更真係講1453鄂圖曼攻佔君士坦丁堡

唔掂喎陶傑
印刷術係Guttenberg
唐宋個陣，遼都好勁，中東，內亞中亞都好勁

講支爆

咩人黎架

唔算係

今天嘉賓是誰?

19搭唔倒咀

天機不可洩漏喎

幫過19

跟車太貼

何生唔收錢幫人洗黑錢

前人種樹

又係雜種捉棋撚

從肥平單野可以知道，以後應該正名：

一

歹

一

賂

！

似放帶....

講bannon個speech

有巴打翻譯

19 on 撚 9; 一講侵係無產就知白痴；跟本就唔識野

最乜鳩又吹捧侵侵，而且19係咪唔撚知個個家長係煩膠來

冇人既？？今晚講麥克阿瑟點解唔殺日皇，正野呀！！！

19 近來好悶，唔識又扮識

入獄個班，中共同西德都放返曬

支狗DNA：殺內媚外，欺善怕惡，以怨報德！！！

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

包Sir，公平D，班富蝗十居其十黎到都一定NAM盡香港福利著數囉！！！

琴晚果集冇19 ?

屌你又冇19

9up mode

唔知今晚有無live

放假定乜

其實幾好聽
呢啲就係香港嘅歷史

鮑sir笑可short咗

「吓你去過？執左啦wo」

19 幾時返香港

可能有新片開，又有得同女星出國

睇FB 佢去左uk

19 未返？諗住聽佢講呂小姐

邊敢係大氣電波講
佢敢商台都唔比啦

鮑sir最尾話聽日19返黎親自講返 me too 事件喎，仲叫大家記得黎聽

嚟喇嚟喇

光明頂

高登連登正正就係屌呢樣

下佢地都算上左位呀？

香港呢陣突然考古Me2潮，我都聞到陣共狗氣味！！！

老老實實，港豬咁中意未審先判鬥快掟石，咁不如叫班港西左膠大中狗藍屍共賊掟左肥平先囉！！！！屌

屌乜

曲線話女小姐連慰安婦都不如
才子

呂

陶小傑

佢都白痴，唔係個個慰安婦都出來嘈，引用錯誤例子

可以用個更有說服力嘅例子

而且慰安婦唔係同一個圈子熟人行為

1978年

乜唔係"交換"

超時

由何理活開始，19一向好勇，好多氣。

成日返大陸

19有火！！！

鮑sir係咁叫19小心d
笑死

曲到直又由直到曲

19 變咗『差不多先生』 ，冇記錯條女有自己摸身摸『世』呀

又話鳩

鮑生唔好打斷，等19在荷理活事件出醜

屌,坤狗廣告

好明顯，19 係冇睇過新聞細文，只睇標題就算

走來你屋企門口打jj
19好明顯唔撚知就唔出聲

有人報咗警，佢唔知收聲

(Showblocked user- 勿通膠類 )

呢個禮拜無聽,有冇方法聽番

呢個算唔算KOL
畀個靚女插瓜

19傳媒成日出醜🤦🏻‍♂️

我都會被人blocked

野路殺冷

原來有第二個國家？

19好似唔知耶路撒冷係三教發源地

今晚臨尾勁屌7班執口水尾，借踩19搏上既"蛇虫鼠蟻"，正！！！！

19係咪連登巴打 直線抽擊你咁款

係咩，今日都冇聽，等得閒聽返先，佢條濕鳩今次好明顯對何理活性侵問題冇詳細跟開，就沖出來七，完全唔知為乜，唔通怕遲些開戲冇得食，現在要維護個過手癮權

你係咪講最後個節，送比佢

其實講錯唔係問題，外國大把，咪糾正囉，唔洗講咁多廢話，而且佢點知上來報串個個係用 google ，而唔係自已記得，所況google係任何人用得，佢又唔話自已懶，唔 check 吓；不過佢冇講錯，橘逾淮而為枳，無論你起外國住幾耐，留完學，入咗'植'，打鬼佬工；一返來中華大地，即刻變吓中國人，做咗差不多先生。
其實佢最後係咪講英國都唔適合民主

扑左條傻系就岩架啦 講野九唔撚搭8

呢排仲係有幾隻隱性五毛扮哂持平咁踩19，仲唔係收到上頭ＯＲＤＥＲ要做野

Show Blocked User - 勿通膠類

唔通你係19 ，你係我偶像，我好崇拜你

笑得好撚賤

睇番上面條傻系五毛打乜９啦 屌你老母又書面語又同音字又剩 學好廣東話先啦你仆街

其實我講笑咁講姐 係鳩登已經見你開post，唔似五毛呀你。19已經半開名咁話左九流學者左膠無的放矢。以其為人相信他不會為了我們這些閒人流言而要勞師動眾用四分一節目時間當眾鞭屍嘅

又到光明頂時間

最記得中聯套香港屋簷下
食碗面 反碗底

今晚幾好聽

民國世界好人好事

跑馬愈黎愈過份，仲要新聞
最後得30分鐘，聽條柒咩

火都黎 離撚晒譜

好似試過延長

加多半粒鐘

講印信單野

屌！！19又睇3登搵題目抽！！！

癡撚線

等睇：

"我們的雜父，願你的名受顯揚...."

今晚有排抄

19講下大陸咪好囉 btw好耐冇請吳有家上黎 好想聽一佢講棋王依家捉緊盤咩棋

幫共狗諗定PR稿先：

"天將降大任於欺人，必.......！！！"

個日好似立會定正苦有大單野，其實都係加咗七、八分鐘

公共份子係個 d 左膠來

一個健康社會有左中右聲音冇問題 行埋一邊就奶野

當然我知係，我係笑鳩十九

呢庭五毛一到有事發生就出現
件事完左請佢都唔黎啦

R.I.P.

19真係好傷感婉惜一代宗師RIP！！！

垃圾會得以正名，居功至偉其實係班扮民！！

當日篤盲你，你話小事，
跟住插聾你，你話愛蟈，
轉身毒啞你，你話無心，
埋牙DQ你，你話下次！

今日咪功德完滿，修成正果囉！！！！

咁都叫盡哂力

又尖啤

我就唔信習大大會唔知

點解尖啤會相信習總係一位明君

戇鳩囉 中國人天真想法 君主必定賢明 係臣子無能

扮真心膠搵食嗟！！！

推落大海囉唉

懵熊會唔知係臭閪支那人民同公民係兩樣野

魏徵

又只反貪官, 不反皇帝

夢熊呀.... 你受委屈啦

你估狗熊係袁世凱咩

今日認真mode，直線！！

今晚就係我地一直講既風向

19睇野睇得好透

點解近期咁多個國家齊齊做嘢

真香港重光機會 ！！！！

遠水不能救近火

今集堅高質

神棍係twitter一早講咗啦

孔子學院以禮義為先
上到街邊以厚黑為先

但係寫文同係大氣電波講都係唔同嘛

係奇，連左膠皇加拿大都玩野，但我估唔係十九講個種，係咁多個國家發覺習帝上場，以前既jetso冇曬

神棍係twitter寫埋下半場, 即管睇吓佢個劇本會唔會成真

班農都畫到出腸啦

一早要搞下海外支那種
囂張到🤷🏻‍♂️

中國人的確唔信呢d

你唔肯做係因為嫌錢少

請問 摺左...
係邊到有得聽.. 請敎各巴打..

再次禁韓令
南泡好揀定邊啦
新冷戰時期無得買兩邊架啦

恥笑文左膠

依件垃圾只會向支那賣屎忽

以為係9錢巴打添

泡狗

左膠人人得而誅之 文左膠送南韓入虎口

陶傑講得無錯，一早有大把史料話台籍同韓籍日軍係殺得最殘忍

漁船闖經濟專屬海域 軍機闖領空 禁旅行團
依個戇鳩仔仲死去奶共

的確由上台果刻已經批死佢

點都唔夠支那籍日軍勁
清鄉運動殺爆支那人

南韓睇到自己咁大

豬隊友

咁地理位置冇得講

打漏左
殺自己人殺得最狼

長春圍城

十九呢期好撚勇猛
十九hoball，幫我地大日本帝國平反

可唔可以寫返篇散文

排球師兄真男人

有冇幾頁痴埋

歌都有

正氣關

當年盲嘅

兩小無猜

讀書果陣好正，而家庸俗了

師弟你終於出水房嗱？？？

唔放耶誕
放毛誔la差一日姐

去旅行就好，住真係麻麻

罐頭

民國107年

有d無聊今集

純音樂？

其實老耶係馬檻出生，都估到佢老母做乜啦屌！！！

聖誕快樂

包Sir，用番今日港共鳩吹：耶穌應該叫反建制！！！

其實Jews不嬲係只講利益既民族，你睇前海洋公園主席！！！

首先廢除三八婦女節

抵制洋節
有福啦呢代中國人

女權撚真係痴線

我9錢都屌過無數次啦，香港左膠大中膠根本都係僭共狗，從來"人權法道文教"通通只係支共眼中只係武器並非價值！！！！

開名屌李慧玲

19 high jor

大口玲

開名

大口玲有搞佢咩？

[D100] 陶傑專唱反調引關注 李慧玲:CUT 陶傑蘋果專欄 ! !

無聽光明頂兩個月
有無邊晚係講metoo 事件

講咗半個月有多

DIN雞

今晚同金毛講老侵開波清算綠卡共狗咁正，冇人開？？？

係個官捉左個準備去瑞士嘅人
咁個官就畀人凍結資產

19不如直鏟金毛佢老細董狗冚家有冇事啦！！！

泡菜係垃撚圾架啦
由鳩佢俾北韓收皮算啦
收完錢都仲可以反面

19，你忘記左支那民瀆發明既龍門Term"不平等條約"啦！！！

臭閪支那收日本咁多錢仲反日, 日本真係養狼狗硬心口

韓狗畀人撚狗

一句到尾，侵略既野支那種先係老師父！！！仲未計你共狗拜緊副毛臘都親口幾次多謝日侵！！！

最重要係，架佬要還既都真真還夠啦！！！？

痴左線 kpop都抽埋

放上facebook肯定畀左膠插

不過泡菜真係on9，又係無基本嘅政治常識
通常篡改歷史篡改得勁就有咁嘅後果

文左膠係戇撚鳩 屌鳩佢係正常 但唔應該拉埋兩單野黎講

文左膠咪話要推遲出年美韓軍演到冬奧後向朝鮮釋出善意

其實想知南泡d人尤其後生仔女意唔意識到自己係咩處境 感覺依家咁繁榮娛樂事業咁蓬勃

依件撚頭之前仲送錢俾北泡做人道救濟 文左膠一係鬼 一係就智障

又講香港歷史

唔好學

真係幾堅，淨講鞋可以吹左成個節目但又唔會話悶

元旦屌抽支那北泡 ！！！

呢個世界攪到今日咁，最要多謝共狗同左膠囉！！！！

南韓憎日本多過北韓, 個總統真係女人心態, 小事放大, 不理大事

都係呢句啦：

人性本自私好偽善，萬惡仁為首！！！

The Crown

【京首條現代有軌電車線】 【通車兩日出軌，香山站暫停服務】
有線中國組
3 minutes ago ·

【京首條現代有軌電車線】
【通車兩日出軌，香山站暫停服務】

北京西郊線列車上周六正式開通，因為途徑頤和園和香山等旅遊景點被稱為北京最美的電車線，但行駛兩日後列車就已經發生意外，一架列車周一中午在終點香山站駛出路軌，鐵路公司立即安排吊車，把列車搬回上路軌。

但到了晚上，該列車懷疑因為刹車有問題不受控地向前衝。

北京公交集團就回應指，該列出軌列車在抵達香山站時已經發現有問題，豈料駛回車廠時，中途就在分流區域跌出路軌，現時西郊線其他部分仍然繼續通車。集團亦安排了巴士接載乘客到香山站。

既然背後有強大的國家，為何不救救在囚的前局長先？

米青節目！！！！

19你琴晚先講支那帶挈港豬咁有雷，萬一金仔發癲都射住射住我地既？？？

我9錢都講到臭啦，回西後兩大狗隊其實只需要簡單正名：

蝗家香港警察
簾政公署

！！！！！

19今晚講下GARY OLDMAN套CHURCHILL啦

邱吉爾形象太鮮明，好難演得好 雖然Gary Oldman已經好唔錯

大驚小怪！！！<img src="/assets/faces/xm/ass.gif" class="hkgmoji pixelated" />

阿犬攪野，唔洗你教！！！！

唔好引支那01啦9錢兄

我不嬲叫佢"支那靈泣"乍！！！

真係講

未睇darkest hour, 但睇之前the crown果個邱吉爾都做得唔差

The Crown我無睇

另外重有呢套

The crown 好好睇，有時間可以睇下

強烈要求19開一集重溫CHURCHILL其人

我今次真係認同9淺

好多quotes

[size=4]左膠發功...../size=4]

[#f00919]An analysis column for the Washington Post suggests that bruising the North Korean leader’s ego might be classified as “hateful conduct”:[/#f00919]

[quote]Whenever the President of the United States tweets something like this, a question that has been asked since at least the beginning of Trump’s rise to power begins to circulate again: Why has Twitter not taken action against Trump’s tweets — or banned his account for violating its policies on hateful content and/or violent threats? In September, you might remember, Twitter defended its decision to keep Trump’s account intact when the president tweete

叻人黎喎，想做通才

勁人

幾識講野

吓，尋日唔係馮智政咩

人生贏家

仲友唔記得架喇

數學同文史都勁真係好難

今日果件係神童
google下佢個名

一樣廿幾歲，太屈機啫，點鬥呀

盧安迪??

難在佢對咁多野都真係有興趣而且花時間去了解

係

理科人啲文史咁勁，投晒降

文科人都冇佢咁勁

搞到我好似徙哂幾廿幾年人生，捐返入老母個閪度算

StPaulCoed底，基本上個個由細就Train到文理樂3飯都掂！！！

當我地玩果陣，人地係做緊咩

證明我地做港奴有原因
因為冇佢咁勁,抵做社會粒螺絲

人地咪一樣當研究詩詞係玩

最後半個鐘真係聽到我腳仔都震埋
勁到癡撚線

魚🐟唔過塘唔肥
人材留係中國只會唗料🎣

呢位人兄唔止拎Nobel prize
係可以拯救世人果種

天外有天，人外有人，例如沈詩鈞十三歲就已經係碩士 好難咁比較

咁多位都係飽學之士，唔需要自憐自嘆，自有一番成就

當年郭亞女比報紙屌到開花，又話唔理倫理，係現在先個個吹捧

攞納稅人錢養呢班人渣
唔攞納稅人錢養班孤兒

年代唔同, 宜家阿媽打女(正常打), 轉頭個女會走好報警

汁番簡

有錢人買左大屋，唔會大執間屋就奇怪

林鄭搵佢做司長，其實想兌現佢當初承諾，比多d女性上位

有facebook直播 ?

唔是講metoo咩

重講metoo，跟本佢都唔知頭唔知路，重以為勞資問題

而家講喇

叫黃永送

黎料

好野，

文化包容

翻牆？

藍潔瑛

繼續屌虐兒

20年前嘅時間囊

又有才俊上黎

19 又錯，人地係咁

呢個好唔掂

講乜

件件都話唔掂
請高登仔上去好冇

馮 聲都講插唔到

19又扮大陸佬

19 前晚講果集話自己要上庭係咪堅野

屌，原全睇出 19 唔撚知 metoo 單野，咪講咗個肥佬製片唔係你情我願，係迫鳩你囉

法國文化協會樓下已經係馬會

法國大文豪都係風流🇫🇷
大仲馬 小仲馬
兩父子

19係咪近排忙冇睇報紙，人地發出新聲明

荷李活而家唔夠胆玩
傅滿洲=支那人

差不多先生

屌支共間諜，19點可以漏左呢隻山東呢？？

鄧文廸被指利用關係讓華於美獲益

2018/01/17 21:44

美國對中國的反間諜工作越來越高調，最新曝光的是美籍華人鄧文廸跟美國總統特朗普的女兒和女婿庫什納的關係。《華爾街日報》引述美國情報消息，指情報人員在 2017 年初已經向庫什納提出警告，指鄧文廸可能利用她跟庫什納的關係，獲取中國政府在美國的利益。

內地《環球時報》亦有轉載這篇報道，報道亦指，由中國政府控制的一家公司，正透過鄧文廸的影響力游說美國政府部門，讓他們在白宮附近興建一個公園，公園內會建一座高塔，高度足以清楚監控白宮的外圍，而該計劃已擱置。

出身於山東的鄧文廸，她的經歷一直是國際媒體的焦點，早年移居美國的鄧文廸，在九十年代到香港衛視任職時，認識了國際傳媒大亨梅鐸，兩人於 1999 年結婚，當時鄧文迪三十歲，梅鐸則是六十八歲，兩人於 2013 年離婚。西方不少傳媒披露，離婚原因是鄧文廸跟前英國首相貝理雅有不尋常關係。

老實，從來做得SPY預左為錢做DoubleSpy，Condom一個架啦！！

有時鬼佬底能到撞邪咁
好似扮女人👩個蝴蝶君咁

張五毛佢既資本主義係咪唔洗交足稅架？？？

19連張五常都吹倒幾句喎

為 什 麼 你 不 必 寫 好 中 文 - 陶傑

被 問 得 最 多 的 問 題 ： 怎 樣 能 寫 好 中 文 ？

是 老 生 常 談 的 危 機 了 。 大 教 授 張 五 常 已 經 發 表 過 不 少 心 得 ， 輪 不 到 後 輩 掠 美 獻 曝 。 但 是 愈 普 通 的 問 題 ， 一 千 個 人 有 一 千 般 不 同 的 見 解 。

因 為 好 的 中 文 太 罕 有 ， 壞 的 中 文 遍 地 都 是 。 就 像 俄 國 名 小 說 家 托 爾 斯 泰 說 的 ： 「 幸 福 的 家 庭 是 一 樣 的 ， 不 幸 的 家 庭 卻 各 有 不 幸 。 」 這 句 話 用 在 中 文 ， 要 倒 過 來 說 ： 「 壞 的 中 文 都 是 一 樣 的 ， 好 的 中 文 卻 有 千 般 不 同 的 美 好 。 」

先 說 壞 的 中 文 。 當 前 華 人 社 會 劣 質 中 文 充 斥 ， 因 為 語 文 思 維 單 調 ， 人 人 追 求 一 致 。 中 文 受 到 政 治 強 權 的 污 染 ， 這 是 不 爭 的 事 實 。 上 面 叫 一 句 「 和 諧 」 ， 下 面 層 層 學 舌 傳 旨 ： 「 締 造 和 諧 」 、 「 打 造 和 諧 局 面 」 、 「 要 珍 惜 來 之 不 易 的 和 諧 形 勢 」 。 皇 帝 開 了 金 口 ， 「 和 諧 」 變 了 一 時 風 尚 的 御 用 詞 彙 ， 一 個 大 腦 （ 或 一 個 文 膽 的 大 腦 ） 取 代 了 成 千 上 萬 中 國 人 的 語 文 大 腦 。 現 代 的 中 文 ， 一 生 下 來 就 那 麼 瘦 ， 而 且 沒 有 發 育 的 機 會 。

壞 的 中 文 千 篇 一 律 ， 惡 性 歐 化 ， 詞 彙 污 染 ， 造 成 思 想 空 前 的 狹 隘 和 貧 乏 。 「 愛 國 」 這 兩 個 字 ， 早 已 失 去 意 義 ， 就 像 一 座 經 歷 了 擄 掠 的 破 城 ， 嚴 重 扭 曲 。 其 他 如 「 發 展 經 濟 」 、 「 搞 好 建 設 」 、 「 統 一 思 想 」 等 等 ， 要 舉 出 這 種 沙 漠 化 的 中 文 詞 彙 ， 成 千 上 萬 ， 讓 別 的 語 文 專 家 來 研 究 吧 ， 這 裡 不 複 述 了 。

香 港 許 多 家 長 都 很 焦 急 ， 孩 子 怎 樣 學 寫 一 手 好 中 文 ？ 我 的 答 案 很 簡 單 ： 不 必 花 那 麼 多 勁 ， 做 多 餘 的 事 ， 這 個 世 界 只 有 一 個 金 庸 、 一 個 張 五 常 、 一 個 倪 匡 、 一 個 蔡 瀾 ， 或 只 有 一 個 陶 傑 ， 讓 他 們 去 展 覽 優 美 典 雅 的 中 國 語 文 吧 。 其 餘 十 三 億 人 ， 只 要 使 用 平 庸 而 多 沙 石 的 劣 質 中 文 就 可 以 了 。 三 流 的 思 維 ， 四 流 的 文 字 ， 協 力 「 打 造 」 一 個 五 六 流 的 社 會 ， 當 前 的 所 謂 中 文 「 水 平 」 ， 大 家 一 樣 水 皮 ， 不 是 很 好 嗎 ？

學 好 中 文 ， 真 是 從 何 說 起 。 幾 套 老 辦 法 ： 背 書 ， 讀 古 典 文 學 ， 特 別 是 小 品 和 詩 詞 。 修 練 語 文 基 礎 的 一 套 硬 功 夫 ， 金 科 玉 律 ， 千 古 不 移 。 然 而 問 題 正 在 這 裡 ： 古 典 的 中 文 ， 今 天 的 小 孩 能 讀 進 腦 裡 嗎 ？ 就 如 這 短 短 幾 句 ： 「 滾 滾 長 江 東 逝 水 ， 浪 花 淘 盡 英 雄 ， 是 非 成 敗 轉 頭 空 ， 青 山 依 舊 在 ， 幾 度 夕 陽 紅 。 」

三 國 演 義 這 上 半 闋 開 卷 詞 ， 上 一 代 人 耳 熟 能 詳 ， 今 天 的 青 少 年 讀 來 ， 失 去 了 感 覺 。 他 們 不 會 吸 收 中 文 優 美 的 語 景 ， 理 由 只 有 兩 個 字 ： 「 老 餅 」 。 所 謂 長 江 ， 明 明 是 中 國 的 一 個 地 理 名 詞 ， 上 一 代 的 中 國 人 腦 海 中 與 生 俱 來 ， 就 有 一 個 宏 大 的 形 象 ， 但 這 種 傳 統 的 觸 覺 ， 至 二 十 世 紀 斷 絕 。 今 日 香 港 人 一 想 到 「 長 江 」 就 想 到 「 長 實 」 ， 「 長 實 」 的 股 價 是 一 個 數 字 ， 「 長 江 」 這 個 名 詞 的 傳 統 美 感 化 為 經 濟 功 利 的 效 益 ， 這 首 詞 的 第 一 句 就 唸 不 入 腦 海 。

「 是 非 成 敗 轉 頭 空 」 ， 也 太 像 一 個 老 人 家 向 年 輕 人 嘮 嘮 叨 叨 的 一 番 囑 咐 了 。 古 典 的 中 國 語 文 受 儒 佛 道 影 響 甚 深 ， 蘊 藏 的 不 是 孔 孟 之 道 ， 就 是 老 莊 思 想 ， 讀 起 來 未 免 令 人 覺 得 老 氣 橫 秋 。 「 青 山 」 和 「 夕 陽 」 本 來 充 滿 視 覺 效 果 ， 正 合 今 天 玩 慣 電 腦 遊 戲 和 看 慣 日 本 漫 畫 的 下 一 代 領 略 其 中 的 美 學 ， 但 恐 怕 在 這 一 組 對 仗 工 整 的 詞 彙 裡 ， 香 港 的 青 少 年 也 不 會 產 生 半 點 美 的 意 境 聯 想 了 。 沒 有 了 意 境 ， 就 沒 有 了 個 性 和 靈 魂 。

「 白 髮 漁 樵 江 渚 上 ， 慣 看 秋 月 春 風 。 一 壺 濁 酒 喜 相 逢 ， 古 今 多 少 事 ， 都 付 笑 談 中 。 」 漁 夫 和 樵 子 ， 不 僅 在 香 港 ， 即 使 在 福 建 和 華 南 沿 海 地 區 ， 也 是 消 失 了 的 工 種 。 漁 夫 就 是 水 上 人 ， 樵 子 就 是 「 砍 柴 佬 」 ， 對 一 個 六 歲 小 孩 講 這 兩 個 行 業 ， 今 天 他 跟 着 他 的 父 母 ， 天 天 逛 冷 氣 商 場 ， 看 到 的 不 是 Sale 屎 就 是 小 巴 和 的 士 司 機 ， 他 能 對 這 兩 個 行 業 有 任 何 血 緣 的 感 應 嗎 ？ 沒 有 。 白 髮 漁 樵 這 四 個 字 ， 對 下 一 代 只 有 空 前 的 陌 生 感 ， 並 無 文 化 的 親 和 力 ， 他 們 學 中 國 語 文 ， 壞 在 一 個 「 隔 」 字 。 學 一 樣 新 事 物 ， 不 能 「 隔 」 ， 不 然 就 像 連 糖 紙 一 起 咀 嚼 一 顆 糖 ， 或 戴 着 兩 個 安 全 套 做 愛 ， 漸 覺 味 同 嚼 蠟 ， 棄 之 可 惜 。

今 天 的 中 國 語 文 先 不 理 會 大 陸 ， 香 港 流 行 的 一 套 「 啅 女 」 、 「 𠝹 仔 」 、 「 掠 水 」 、 「 寸 爆 」 ， 這 是 活 生 生 的 語 言 ， 跟 三 國 演 義 那 幾 句 — — 不 要 忘 記 這 首 詞 一 點 也 不 深 奧 ， 只 是 明 代 的 白 話 — — 感 覺 距 離 有 十 萬 八 千 光 年 。 換 言 之 ， 優 雅 的 中 文 ， 已 經 是 一 種 死 語 言 （ Dead Language ） ， 今 天 叫 一 個 十 四 歲 的 初 中 生 唸 以 上 這 段 三 國 的 開 卷 詞 ， 即 使 他 結 結 巴 巴 每 字 讀 音 無 誤 ， 就 像 叫 一 個 美 國 人 唸 拉 丁 文 三 五 百 年 前 的 語 文 ， 叫 一 個 香 港 人 認 一 個 印 第 安 人 做 爸 爸 ， 叫 他 如 何 產 生 情 緒 的 認 同 ？

這 就 是 學 好 中 文 最 大 的 障 礙 。 這 首 詞 ， 即 使 今 日 的 老 師 也 未 必 有 三 寸 不 爛 之 舌 、 千 仞 長 空 的 胸 襟 ， 把 老 祖 宗 對 今 古 興 亡 一 番 感 慨 準 確 無 誤 傳 遞 清 楚 。 三 流 的 老 師 ， 向 四 流 的 學 生 ， 講 解 五 百 年 前 第 一 流 的 中 文 ， 又 豈 會 不 發 生 狗 嘴 象 牙 的 時 空 錯 配 ？ 學 習 中 文 需 要 中 國 的 地 理 人 文 環 境 來 驗 證 。 讀 了 三 國 這 首 詞 ， 到 長 江 三 峽 去 看 一 看 ， 當 有 所 憬 悟 ， 但 當 長 江 三 峽 沉 到 水 底 ， 看 見 的 是 一 個 水 壩 ， 江 邊 蓋 滿 了 洛 杉 磯 式 的 摩 天 大 廈 ， 或 新 界 的 西 班 牙 別 墅 ， 則 「 滾 滾 長 江 東 逝 水 ， 浪 花 淘 盡 英 雄 」 這 一 句 ， 就 會 在 中 國 人 的 腦 海 中 正 式 淘 汰 。

把 中 文 寫 好 ， 在 香 港 ， 相 信 我 是 最 後 的 一 代 了 。 電 腦 、 理 化 、 英 文 ， 學 好 中 文 有 什 麼 用 ？ 我 在 年 紀 很 小 的 時 候 ， 周 圍 的 親 戚 和 朋 友 都 這 樣 問 我 。 那 時 我 不 懂 ， 只 知 道 對 中 國 語 文 ， 我 看 見 了 就 喜 歡 ， 對 唐 詩 宋 詞 ， 蘇 東 坡 的 散 文 和 晚 明 的 小 品 ， 讀 來 只 覺 隔 世 似 曾 相 識 ， 一 籠 花 氣 襲 人 的 記 憶 從 長 江 淘 盡 的 浪 花 上 游 隱 隱 傳 來 ， 化 為 鏗 鏘 的 音 韻 。 那 時 對 四 周 那 些 莫 名 其 妙 的 人 這 無 知 而 善 意 的 質 問 ， 我 無 言 以 對 。 「 此 中 有 真 意 ， 欲 辯 已 忘 言 」 ， 十 五 歲 ， 我 已 經 領 悟 陶 淵 明 高 超 的 心 境 。

今 天 有 許 多 家 長 也 來 問 我 ： 怎 樣 令 孩 子 學 好 中 文 ？ 我 會 反 問 ： 學 好 中 文 有 什 麼 用 ？ 中 國 的 官 方 講 話 、 特 首 的 施 政 報 告 ， 愈 來 愈 把 三 流 的 八 股 當 做 統 一 思 想 、 標 準 行 動 的 權 威 規 範 語 言 ， 身 為 家 長 也 想 下 一 代 做 一 個 「 中 華 盛 世 」 規 範 的 順 民 ， 那 麼 就 使 用 當 前 流 行 的 一 套 規 範 的 「 新 中 文 」 好 了 ， 不 要 向 張 五 常 和 陶 傑 學 習 。

Just Forget It 。 不 是 玩 世 不 恭 ， 也 不 是 涼 薄 無 情 ， 這 是 我 職 業 使 用 中 文 長 達 十 年 後 的 一 句 良 心 話 ， 當 然 其 中 也 不 能 說 完 全 沒 有 一 點 私 心 ： 當 全 香 港 ， 甚 至 整 個 華 人 世 界 ， 第 一 流 的 中 文 ， 只 剩 少 數 三 四 個 人 來 壟 斷 ， 我 們 幾 個 就 做 了 獨 市 生 意 ， 少 一 隻 香 爐 ， 少 一 隻 競 爭 的 鬼 。 把 中 文 學 好 幹 什 麼 ？ 改 學 高 科 技 ， 讀 MBA 更 加 好 ； 至 於 欣 賞 優 美 的 中 文 ， 看 《 壹 週 刊 》 這 幾 位 長 期 的 專 欄 作 者 就 夠 了 。 愈 多 人 的 中 文 爛 ， 我 們 幾 個 愈 奇 貨 可 居 ， 越 快 樂 。

係咪收左肥佬錢幫呢隻大支那綠卡狗吹奏？？？

張五常玩完

天收來了？？？

如果張五常都奶野就好笑 條友係中國大好友

D語氣

英方根本當白事搞咁滯

如果大家有參加過Remembrance Day Hong Kong的悼念儀式,一定對首歌不陌生

dunkirk配樂也有此曲出現

才子係咪俾人抄牌嚟

而家utube係咪無得聽返?

19老師，下次再有類似仆街欺善怕惡野可唔可以早D屌，尤其共狗或強權！！！

19又一次唔知詳情就出聲，萬0個到係阿婆早上已放返卷印花，夜晚保安話起阿婆袋入面搵到

19，廚房定除房呀？？？

正如我9錢係中環碌過既人生所學：

爬得愈快愈變態，
擦得愈高愈污糟！

呢單野Valuer同MortgageBank都有野架啦！！！

和平既方法試過哂啦

都 on99，人地都唔理你；

咪就係，返去和理非非

佢兩個有無睇過個件事個background架

開過N次會，人地當你無到，整d on9野黎耍你ja

老老實實，有冇覺得鄭奶嘩好撚似朱總理同雜種.........

(正如早幾CIA"港人"，好撚多北共狗早早黎左改廣東名既人！！！)

BTW，如大家未知，淋病有個乖仔掛單既"小米"攪緊上市，唔知分到幾多股呢？？

會不會是右翼謀求長遠勝利，所以任由左膠上台讓之自我腐化

死症

大巴大巴車落香港呢個cancer級無藥可救嘅現況

Cancer?DNA遺傳病黎冇得救架

好多人靠呢個毒瘤噴發的毒液黎養肥自己架

撈埋恐怖在線嗰份

現在外國 debunk 緊Forensic Science:

講到尾咪又係華人之中支那種至仆街既文字龍門囉！！！唔通今日個個"婚姻自決"，甚至好多獻世派當見既"移民自決"，咁有冇同佢阿爺佢老母冚家分割呢？？？

至撚好笑係毛神當年廿幾歲已經大吹湖南獨立，之後咪仍然幾十年可以自由，攪風攪雨直至得天下！！！

第五帖

好波，金毛！！！

19，老實今日好多劏房，都係明知仆街都死要黎住既新移蝗喎！！！！

其中，好撚多係支那有租收架！！！黎香港扮窮有著數有公屋瀨呀！！！

18，除左每日150個，多得賣港雙曾既一簽多痕，加埋眾所鳩知既長駐黑工黑妓黑市民，香港早已經八百幾九百萬人啦！！！！！！

19，除左每日150個，多得賣港雙曾既一簽多痕，加埋眾所鳩知既長駐黑工黑妓黑市民，香港早已經八百幾九百萬人啦！！！！！！

一句到尾：

Hero vs Hypocrite！！！

根本支徒華同馬丁都係潛共狗囉！！！

有左Internet尤其Google，Media,Facts同Knowledge不再可以dictate，Reality其實根本多多高手在民間，英雄慣見亦平常啦！！！

1001

1

2

3

點撚解突然有排未1001就搬page？？？想遮舊料？？

我開始好懷疑乜撚LSC師弟真身其實係維撚5毛狗囉！！！

4

你quote 去新page咪得囉